【老鵝金曲改編】窮到發慌 （原曲：飄向北方/黃明志）

-
窮到發慌（原曲 飄向北方/黃明志feat.王力宏）

窮到發慌 薪水都沒漲
每到月底的三餐 只剩下土壤
對政治失望 藍綠都是一樣
選上不管哪個黨 都貪得很爽

有人說他在台上說的是謊話 就要吞曲棍球
有人說他活在二十年來經濟最好的平行宇宙
有人失去了智商 吃蕉皮還蘸醬油
我是為了房租為了學貸為養家餬口

他住在燕巢區 負債的幸福城市
旁邊的公園裡 老人和運將都譙著政治
我擁有碩士學歷 薪水卻平淡無奇
往返國道一號公路 相信經濟奇蹟

這房價 (不偷也不搶 年薪只能買一坪半)
這物價 (什麼都要漲 一台機車要七八萬)
工時長 (被留下加班 好忙 人生多艱難)
生育降 (婚姻是負擔 小孩 不知道怎養)
六都戰 (施政不怎樣 空頭支票開得很滿)
選舉爛 (都巴著資方 利益勾結著的真相
這政治 (八年輪流轉 比爛 都不是為台灣)
太健忘

我窮到發慌 薪水都沒漲
家裡旁邊的銀行 功能是觀賞
物價在亂漲 什麼都是一樣
手上我這杯珍奶 以前能買便當
雞排早就絕望 回不去的五十 Oh

油水太多 太好撈 政客都喜歡
大創關說 太簡單 爽拿多少萬
租宿舍一年漲五趴 友宜的小眼發光
他跟神明說不能選 又出來選 這很母湯

工作多的像山 工時還在拉長
政客的話啊哪句不是選後就變了樣
全都一臉賊樣 親民形象都是包裝
用拒馬 去擋著 老百姓的呼喊

抽香菸 (一包一百二 每根都要抽到最短)
麥當勞 (漢堡變更小 價格卻變得往上漲 )
但薪水 (經過了五年 每月 都還是花光)
心慌慌 (存摺不敢看 生活 品質靠幻想)

大雨來(高雄威尼斯 三百億結果還泡湯)
坐雲豹(你笑的很爽 專屬攝影師還照相)
這政府(幹話太猖狂 百姓早就沒有奢望)
幹你娘

我窮到發慌 薪水都沒漲
平均一人賺五萬 都跟我無關
我窮到發慌 乞丐界的LEBRON
有錢人食物會發光 我想吃砒霜

別看那立委潑水打架混戰 鏡頭的背後卻是一起分贓
我站在拒馬前面閉上眼 只想說一聲趕羚羊

我窮到發慌 乞丐屆的LEBRON
薪水一半租的房 只放得下床
我窮到發慌 吃飯不敢點湯
薪水勞健保扣完 那數字很狂

(我窮得悲傷)我住的一般大廈 房租快喘不過氣
(薪水都沒漲)不敢出門逛街 買網拍 總是分期
(平均一人賺五萬)這政府根本就不會理你 都整碗端去
(都跟我無關) 無薪加班功德加三級 我老闆換奧迪

(我窮到發慌)老車是空汙的工具 工廠排就沒問題
(藍綠都是一樣) 擴大了貧富的差距 卻說是經濟奇蹟
(選上不管哪個黨)多少人看不慣政治的遊戲 從此漠不關心
(都貪得很爽)多少人看透了藍綠 只顧利益 射後不理

OH MY GOOSE
吃不起的便當 oh
窮到發慌 明年幫我上香